Es existiert eine gewaltige Vielfalt an Phänomenen, über welche wir als Menschen ein Verlangen verspüren, sie in ihrer Essenz zu begreifen.
Dabei können solche Phänomene in irgendeiner Form observiert werden.
Als Menschen sind wir dazu verlangt, solche observierten Phänomene intuitiv zu erklären, aber unser intuitives Verständnis kann viele solche Phänomene nicht dekonstruieren.
Wie geht eine Person nun vor in ihrem Versuch die Ursachen eines Phänomens zu investigieren? Eine Vielzahl an Methoden, Phänomene zu dekonstruieren, haben sich im Verlauf der Geschichte etabliert.
Dies wird beispielsweise erkenntlich, wenn allein die vielen Denkweisen der Informatik herangezogen werden.
Manche Phänomene lassen sich mathematisch formulieren, sodass eine Ursache, sollte das Modell sich als akkurat genug herausstellen, aufgrund der Eigenschaften dieses Modells inferiert werden können.
In solch einem Falle sprechen wir von Mathematical Thinking.
Viele der Erkenntnisse die mithilfe einer spezifischen Denkweise gewonnen werden können sind nicht limitiert auf nur diese Denkweise.
Aber jede Denkweise beherbergt ein Potenzial, gewisse Erkenntnisse mit vergleichsweise weniger Aufwand aufdecken zu können.
Aufgrund dieser Eigenschaft ist es in vielen Fällen lohnenswert, in einem Versuch Phänomene zu dekonstruieren, unterschiedliche Denkweisen anzuwenden.

\newline

Scientific Thinking zeichnet sich durch besondere Einschränkungen der gewonnenen Erkenntnisse aus.
Erkenntnisse, welche weder verifiziert, noch widerlegt werden können, haben keinen Stellenwert in der Wissenschaft.
Karl Popper argumentiert in seinem Werk \textit{Logik der Forschung.Zur Erkenntnistheorie der modernen Naturwissenschaft}, die Menge an empirisch erlangbarem Wissen ist begrenzt durch das Kriterium der Falsifizierbarkeit.
Dem Falsifikationismus zufolge, zeichnen sich wissenschaftliche Erkenntnisse dadurch aus, durch empirische Beobachtungen falsifiziert werden zu können.
Allgemeine Aussagen, für welche es nicht möglich ist, durch empirische Beobachtung widerlegt zu werden, seien daher nicht von Interesse für die Wissenschaft.

\newline

Eine allgemeine Methodik lässt sich formulieren: \textit{Beobachtung, Spekulation, Überprüfung, Schlussfolgerung}.

\section{Eine nicht allzu ferne Zukunft}

``Robot and Frank'' zeigt eine Welt, welche sich nicht drastisch von unserer entscheidet.
Zwar erscheinen Technologien und weitere Entwickungen die in unserer Welt noch nicht vorstellbar sind, aber viele der zugrundeliegenden Eigenschaften der Welt wie dargestellt in ``Robot and Frank'' stimmen mit denen unserer Welt überein.
Beispielsweise scheinen dieselben physikalischen Gesetze zu gelten und die gezeigte Gesellschaft ist zu vergleichen mit unserer.
Eine Annahme wird aus diesem Grund getroffen: die Prinzipien der Denkweise Scientific Thinking lassen sich übertragen auf die gezeigte Welt in ``Robot and Frank''.
Mit dieser Annahme ist es uns möglich, potenzielle Entstehungsgeschichten und Charakterisierungen der gezeigten Technologien in einem wissenschaftlichen Rahmen zu formulieren.
Dabei werden gegenwärtige Sachbestände unserer Welt gegen Sachbestände der gezeigten Welt verglichen. \cite{rf}

\newline

Viele Spannungsfelder unserer Wissenschaft bearbeiten Probleme, für welche spekuliert wird, dass deren Auflösung jeweils großen Mehrwert für unsere Gesellschaft bringen kann.
In ``Robot and Frank'' finden sich Technologien, welche durch Auflösung dieser Probleme erst ermöglicht werden.
Das heißt, viele Technologien existieren bereits, aber nur in einem Reifestadium in welchem sie nicht verlässlich eingesetzt werden können.
Der Begriff \textit{Technologien} wird hier so allgemein verwendet, weil zahlreiche Aspekte der Gesellschaft in ``Robot and Frank'' durch diese Technologien komplementiert wird.
Was folgt ist eine Charakterisierung dieser vielen Technologien. \cite{rf}

\subsection{Displaytechnologie}

Zu den wohl auffälligsten Innovationen in ``Robot and Frank'' zählen die Fortschritte in Displaytechnologie \cite{rf}.
Mehrere Male kann ein Smartphone gesehen werden, welches der von uns bekannten Technologie sehr ähnelt.
Der markante Unterschied aber, ist dass das Display ein durchsichtiges Stück Glas ist, umgeben von einem Rahmen.
Auch der Fernseher in Franks Heimat basiert auf diese Technologie, hat aber statt eines Vollkörperrahmens nur einen Untersatz und einen Übersatz.
Eine ähnliches bereits heute existierendes Produkt mit dem Namen \textit{Lixie Tubes} demonstriert, wie mithilfe von LEDs Licht durch Plexiglas projiziert werden kann, um ein Bild zu erzeugen.
\textit{Lixie Tubes}\cite{lixie} aber sind insofern limitiert, dass keine vollwertigen Bilder mit unterschiedlichen Farben mithilfe eines einzelnen Plexiglaspaneels produziert werden können.
Eine interessante Problemstellung ist also, wie ein mehrfarbiged Display mit nur einem Glaskörper und einem Untersatz realisiert werden kann.
Displays wie wir sie kennen produzieren Farbe in einem Pixel, der kleinsten Einheit der eine beliebige Farbe einnehmen kann, indem drei unterschiedliche Farbkomponenten mit unterschiedlicher Intensität projiziert werden.
Ein Pixel scheint durch die Mischung dieser lokalen Farbkomponenten innerhalb des Pixels die gewünschte Farbe allein zu projizieren.
Eine Forschungsfrage, die aufgestellt werden kann, wäre unter anderem, \textit{Kann ein Glasdiplay mit Untersatz Farben projizieren, indem in einer genügend kleinen Auflösung mehrere Farbkomponenten projiziert werden?}.

\subsection{Stellenwert einer Bibliothek}

Ein weiterer Bereich von Interesse ist die fortschreitende Digitalisierung vorhandener Informationen.
Eine Bibliothek war einst der zugänglichste Weg an gedruckte Informationen zu kommen.
Mithilfe vieler Technologien ist es uns bereits gelungen, viele bestehende Werke der Literatur zu digitalisieren und über andere Wege verfügbar zu machen.
Während eine Bibliothek früher essentiell für Wissensgewinn individueller Personen war, bieten die zahlreichen digitalen Medien alternative Möglichkeiten für diesen Wissensgewinn individueller Personen.
Da Bibliotheken zunehmend Signifikanz zur Erfüllung dieser Rolle verlieren, stellt sich die Frage, welche alternativen Zwecke Bibliotheken erfüllen können.
Eine Problemstellung heute ist beispielsweise die Authentizität digitaler Informationen.
Während digitale Informationen beliebig verändert werden können, ist gedruckte Information verhältnismäßig permanent.
In einer Bibliothek muss die Authentizität von gedruckter Information daher nicht so regelmäßig überprüft werden, wie bei digitaler Information.
Es existiert auch ein sozialer Aspekt von Bibliotheken, da Bibliotheken Räumlichkeiten und eine Umgebung für den Austausch mehrerer Personen mit dem Ziel Wissen zu gewinnen bieten.
Wie eine Bibliothek effektiv umfunktioniert werden kann, um alternative Funktionen wie den sozialen Aspekt besser anbieten zu können, ist ein Interessensgebiet der Gesellschaftswissenschaften.
In ``Robot and Frank'' wird prominent gezeigt, wie die Bibliothek umgebaut wird, um nur noch Inhalte über \textit{Augmented Reality} bereitzustellen \cite{rf}.
Es wird auch erwähnt, dass ein Ziel des Umbauprojektes ist, den vorherig diskutierten sozialen Aspekt hervorzuheben und passendere Räumlichkeiten anzubieten \cite{rf}.

\subsection{Assistierte Strafverfolgung}

Die Arbeitsweise von Ermittler\_innen ist insgesamt sehr vielfältig, aber die Klassifizierung von Verdächtigen ist eine Aufgabe die bei vielen Verdächtigen einen großen Aufwand mit sich zieht.
Mehrere Versuche, Personen maschinell zu klassifizieren, um die Wahrscheinlichkeit einer erfolgreichen Ermittlung einer schuldigen Personen zu erhöhen, hat es bisher bereits gegeben \cite{misclas:bias}.
Bisher zeigen Klassifizierungsalgorithmen eine zu hohe Fehlerquote um legitim verwendet zu werden, eine 2016 Studie \cite{misclas:risk} demonstriert besonders hohe Raten für Misklassifizierung von schwarzfärbigen Personen.
Diese Technologie scheint sich in ``Robot and Frank'' aber durchgesetzt zu haben, in einer Ermittlung eines millionenschweren Diebstahls sagt ein Detektiv zu Frank, \textit{der Computer glaube du seist eine verdächtige Person, natürlicherweise}. \cite{rf}

\subsection{Speichertechnologie}

Seit Anbruch der digitalen Speicherung von Informationen wird investigiert, mithilfe welcher Technologien sich auf lange Zeit Informationen effektiv speichern lassen.
Eine Technologie, welche bereits in den bisherigen 50 Jahren erforscht wurde, war optischer holografischer Speicher.
Mehrere Male wurde ein holografischer optischer Speicher konstruiert, nur aber hat die Technologie aufgrund der Anforderungen für Kapazität und Lese-/Schreibgeschwindigkeit am Markt nicht Fuß fassen können.
In ``Robot and Frank'' wird von Franks Roboter erklärt, wie aus seinem Speicher nicht partiell Daten gelöscht werden können, weil aufgrund seines Holografischen Array Speichers nach einer Löschung immer noch alle Daten bestünden, aber in einer geringeren Auflösung \cite{rf}.
Auch heutzutage \cite{optoholo} wird aktiv geforscht, wie eine solche Technologie effektiv genug gestaltet werden kann, um eines Tages vielleicht kommerziell nutzbar zu werden.

\subsection{Robotik}

Vermutlich die offensichtlichsten Interessensgebiete der Wissenschaft in ``Robot and Frank'' sind Ingenieurswissenschaften, speziell Robotik, Automation und intelligente Systeme.
Dabei sind diese Forschungsfelder sehr divers, weil je nach Problemstellung sehr unterschiedlich disziplinäre Felder mitbeteiligt sind.
Die Realisierung eines Projektes wie Franks Roboter speziell erfordert einen multidisziplinären Ansatz, in dem nicht nur Robotik, sondern auch therapeutische Wissenschaften, Verhaltenswissenschaft und intelligente Systeme gefragt sind.

\newline

Franks Roboter ist ein Modell, welches effizient und automatisiert ältere Personen betreut \cite{rf}.
Eine fundamentale Frage die aufgeworfen werden soll, bevor die Entwicklung eines solchen Modells überhaupt angedacht werden kann, ist ob eine ältere Person je einem Roboter genug vertrauen wird.
Dieses Vertrauensproblem ist sehr prominent, vor allem in der Ethik.
Die 2011 Studie \cite{robotrust} argumentiert, Roboter seien bereits in der heutigen Zeit weit verbreitet und unsere Abhängigkeit von ihnen fordere bereits ein gewisses Maß an Vertrauen in Relation zu unserer Abhängigkeit von ihnen.

\newline

Franks Roboter besitzt auch eine uncharakteristisch natürlich wirkende Stimme \cite{rf}.
Synthetisierung einer menschlichen Stimme ist eine intensiv erforschte Aufgabenstellung.
Methoden wie Voice Cloning aus einer 2019 Masterarbeit \cite{voicecloning} ermöglichen mithilfe eines Deep Neural Networks und Stichproben der eigenen Stimme algorithmisch die eigene Stimme zu reproduzieren.
Die vielen weiteren Fortschritte vorallem aus dem Forschungsgebiet Data Science werfen die Frage auf, ob in unserem Stadium der Forschung nicht äquivalent fortschrittliche Technologien wie gezeigt in ``Robot and Frank'' möglich wären.

\subsection{Outlook}

Die in ``Robot and Frank'' gezeigte Welt ist besonders für die Denkweise Scientific Thinking faszinierend, da die gezeigte Welt fast übereinstimmt mit unserer übereinstimmt.
Viele der gezeigten und auch bisher diskutierten Technologien sind im Blickfeld unseres derzeitigen Standes, benötigen aber noch einige Durchbrüche um realisiert werden zu können.
Insofern zeigt ``Robot und Frank'', wie unsere Welt aussehen könnte, wenn diese Interessensbereiche der Wissenschaft voranschreiten \cite{rf}.
Diese Interessensbereiche sind sehr umfassend die Ingenieurswissenschaften, insbesondere der Bereich der Robotik und Automation.
Aber durch die diverse Applikation von Robotern, auch therapeutische Wissenschaften oder intelligente Systeme.
Die vielen weiteren Technologien, welche sich nicht nur auf Robotik beschränken, transformieren ebenso unsere Gesellschaft, sodass gesellschaftliche Wissenschaften auch eine prominente Rolle spielen.

\section{Problemstellungen in ``Robot and Frank''}

Es ist schwierig für die gezeigte Welt zu beurteilen, in welchem Stadium sich die Forschung bezüglich eines effektiven Einsatzes von Robotik, zur Betreuung und Steigerung der Lebensqualität älterer Personen, befindet.
Daher wird in diesem Fall angenommen, die Entwicklung und Verbreitung eines Produktes wie Franks Roboter basiert auf genügend vorgehenden Studien, die einen solchen Einsatz eines Roboters dekonstruiert und letztendlich als vorteilshaft eingestuft haben.
In einem solchen Falle, wäre die Wahrscheinlichkeit, derartiger Roboter missbräuchlich einzusetzen, bereits in Erwägung gezogen worden.
Missbräuchlich bezieht sich hier auf beispielsweise gesetzeswidrige Zwecke.
Franks Roboter wurde auf eine Art und Weise konstruiert, die nach mentaler Verfassung der zu betreuuenden Personen optimiert.
Die mentale Verfassung Franks ist im Beispiel von Franks Roboter klarerweise von höherer Bedeutung, als beispielsweise Gesetzeskonformität.

\newline

Obwohl in ``Robot and Frank'', wie bereits etabliert, eine reichlichst fortschrittlichere Gesellschaft dargestellt wird, sind noch nicht alle Problemstellungen der Welt beseitigt \cite{rf}.
Vor allem da in der gezeigten Welt Modelle wie Franks Roboter bereits weit verbreitet zu sein scheinen, lässt sich eine Fülle von neuer Forschungsfragen formulieren.

\begin{itemize}
    \item \textit{Risikoanalyse gefährlicher Strategieklassifikationen robotischer Agenten in Pflegeszenarien}
    \item \textit{Psychologische Auswirkungen einer Behandlung durch robotische Agenten}
    \item \textit{Sozialpsychologische Einlüsse langanhaltenden Kontaktes mit robotischen Agenten}
    \item \textit{Analyse pharmazeutischer Therapieerfolgsquoten für robotisch assistierte Therapien}
\end{itemize}

\newline

Interessant ist es natürlich, sich die Frage zu stellen, ob nicht bereits ähnliche Forschungsfragen in der gezeigten Welt beantwortet wurden.
Tatsächlich gibt es keinen Weg dies zu verifizieren, daher betrachten wir alternativ mehrere mögliche Szenarien:

\begin{itemize}
    \item Es wurde noch nicht ausreichend geforscht, aber der Einsatz von Pflegeroboter dennoch umgesetzt.
Mögliche Erklärungen sind industrielle und finanzielle Anreize für profitorientierte Unternehmen, politisch bedingte Auflockerung erforderlicher Auflagen oder Dringlichkeit.
    \item Es wurde bereits ausreichend geforscht, aber Problemstellungen dieser Natur noch nicht extensiv betrachtet oder absichtlich ignoriert.
\end{itemize}

\subsection{Diverse Interessensgebiete}

Der gegebene Ausblick beschränkt sich, aufgrund des limitierten Rahmens der Arbeit, auf medizinisch-psychologische Interessengebiete in der Anwendung von Pflegerobotern.
Selbstverständlich, wie für die Denkweise Scientific Thinking typisch ist, sind die genannten Vorschläge nur eine Teilmenge der unglaublichen Möglichkeiten an wissenschaftlichen Fragen.
Neben medizinisch-psychologischer Aspekte, kann auch aus einer soziologischen Betrachtungsweise nach optimalem Roboterdesign gefragt werden.
Dazu zählen würden Fragen der Willigkeit einer Person mit einem Pflegeroboter zu interagieren, die Gestaltung respektvoller Roboter, familiäre Auswirkungen von Pflegerobotern.
Aus dem Blickwinkel der Medienwissenschaften kann über die Bedienbarkeit von Pflegeroboter diskutiert werden.
Innerhalb der Spannungsfelder Mechanik, Elektrotechnik und Informatik können die etlichen zugrunde liegenden Technologien, welche die physikalische Realität einer solchen Maschine erst ermöglichen, jeweils erforscht werden.
In den Rechtswissenschaften kommen zahlreiche neue Fragen auf, wie beispielweise über eine Gesetzeslage autonomer, proaktiver aber nicht menschlich-intelligenter Agenten.
In den Wirtschaftswissenschaften lassen sich die vielfältigen weiteren Anwendungsgebiete von Robotern und ihre potenziellen ökonomischen Einflusse erforschen.

\newline

Es wird schnell deutlich, dass obwohl Roboter bereits einen hohen wissenschaftlichen Stellenwert in der gezeigten Welt zu haben scheinen, unabtastbar viel weitere, vor allem wissenschaftliche Problemstellungen formuliert werden können.

\section{Gestaltungsvorschlag: intelligente Systeme}

In dieser Arbeit möchte ich mich auf einen spezialisierten Gestaltungsvorschlag limitieren.
Dabei wird darauf abgezielt, spezifisch das Problem unzureichend abgesicherter Entscheidungen robotischer Agenten zu behandeln.
Es wird spekuliert, dass zur Erfüllung der notwendigen Tätigkeiten eines derartig ausgestatteten Pflegeroboters, eine ausreichend komplexe Weltanschauung implementiert werden muss.
Franks Roboter ist darauf ausgelegt, primär eine Steigerung mentaler Gesundheit einer zu betreuenden Person zu bezwecken.
In einem Versuch genau dies zu tun, wird Frank von seinem Roboter bei schweren Gesetzesbrüchen assistiert \cite{rf}.
Nicht nur die rein mechanischen Dienste, die für mehrere Einbrüche Frank zur Verfügung gestellt werden, stellen ein Problem dar.
Zusätzlich hat Franks Roboter die Behörde in einer millionenschweren Ermittlung zu Franks Vorteil verhindert.

\newline

Eine Person kann aufgrund ihrer Weltanschauung unabhängig anderer Personen einschätzen, welche Aktionen moralisch bestrebenswert sind.
Dabei werden zahlreiche Faktoren integriert, zu der sowohl makroökonomische Faktoren wie die Einhaltung von Gesetzen zur Steigerung gesellschaftliches Wohlergehens, als auch mikroökonomische Faktoren wie das Anstreben eigener Bedürfnisse gehören.
Diese Eigenschaft kann durch menschliche Intelligenz erklärt werden.
Genügend komplexe Gedankenprozesse sind durch menschliche Intelligenz möglich, vergleichsweise komplexe soziale Hierarchien mental zu navigieren und passende Entschlüssen zu ziehen.

\newline

Eine Intelligenz dieser Art technologisch zu rekonstruieren ist auch in der Welt von ``Robot and Frank'' noch nicht möglich \cite{rf}.
Ein dennoch erstrebenswerter Ansatz, ist zumindest die Anforderung an sozialer Intelligenz zu erfüllen.
Eine 2017 Studie \cite{socialmoments} beschreibt das Konzept sozialer Momente, die zugehörige Literatur aus der Psychologie, Neurowissenschaft und Mensch-Roboter-Interaktion und praktische Herausforderungen um Roboter soziale Momente prozessieren zu lassen.
Dabei beschränkt sich die Studie, durch Betrachtung sozialer Momente, speziell auf knapp andauernde Ereignisse einer Interaktion zweier oder mehrerer Agenten mit einem Potenzial, soziale Dynamik zu beeinflussen.
Aus der Studie geht hervor, dass soziale Interaktion zusätzlich zeitgebunden ist.
Die Reaktion eines Roboters auf eine soziale Interaktion hat ein beschränktes Zeitfenster um sozial akzeptiert zu werden, auch wenn die Informationen der sozialen Umgebung eines Roboters unvollständig sind.
Weiters müssen Roboter dazu in der Lage sein, soziale Momente zu erkennen, vorherzusagen, zu interpretieren, auf soziale Momente schnell zu reagieren und auf lange Zeit Wissen über soziale Momente aufzubewahren.
Diese hohen Anforderungen, allein in Bezug auf zeitlich gebundene kleinräumige soziale Interaktionen, bekräftigen die Notwendigkeit eines ausreichend intelligent gestalteten Systems.
Allgemein posieren soziale Momente nur einen Teilbereich unseres Problems.

\newline

Die Notwendigkeit von technischen Komponenten wie Sensoren und Aktuatoren um innerhalb dieses beschränkten Zeitfensters eine sozial akzeptierte Reaktion produzieren zu können, sowie von sozialen Modellen zur Beschreibung dieser Interaktionen, deutet bereits auf ein die Mehrdimensionalität dieses Problems.
Es ist nicht abzudenken, dass eine effektive Behandlung dieses Problems auch interdisziplinär auszusehen hat.

\subsection{Bionischer Ansatz}

Die bisherige Charakterisierung der Problemstellung und die womöglichen Teilbereiche, sowie die Beschreibung einer bereits in der Natur vorhandenen Lösung, deutet stark auf die womögliche Sinnhaftigkeit eines bionischen Ansatzes.
Bionik befasst sich mit Problemstellungen, welche in der Natur als effektiv gelöst gelten, in einem Versuch diese vorhandenen Lösungen mit moderner Technologie abzubilden.
Bionik lässt sich daher als Querschnitt unterschiedlicher Ingenieurswissenschaften und der Biologie charakterisieren.
Durch unsere komplexe Natur, werden für bionische Ansätze auch beispielsweise Observationen aus den Neurowissenschaften angewandt.
Zur Formulierung eines Ansatzes für unsere Problemstellung wird eine Übersicht über eine Reihe an wissenschaftlichen Arbeiten, kompiliert in einem 2009 Buch \cite{simthemind}, gegeben.

\subsection{{\"U}bersicht ``Simulating the Mind''}

Im Buch ``Simulating the Mind'' wird die allgemeine Problematik, ein menschenähnliches Bewusstsein zu emulieren, als Hauptmotivation genannt.
Bisherige Ansätze scheinen in absehbarer Zeit keine bahnbrechende Entdeckungen zu machen.
In einem Versuch umzudenken, wird anhand eines Beispiels erklärt, wieso in manchen Fällen bionische Ansätze funktionieren.
Im Verlauf wird die große Schwierigkeit, die unterschiedlichen beteiligten Wissenschaften produktiv zu inkorporieren.
Vor allem innerhalb der gewählten Disziplinen kommen Begrifflichkeiten vor, welche in den Ingenieurswissenschaften und sonstigen Wissenschaften teilweise widersprüchliche Bedeutungen tragen. \cite{simthemind}

\newline

Wie der Titel des Buches bereits erdenken lässt, handelt es sich um einen technischen neuropsychoanalytischen Ansatz.
Speziell werden Observationen und Techniken aus dem Bereich der Automation, Robotik, Psychoanalyse und den Neurowissenschaften kombiniert.
Psychoanalyse ist historisch bedingt ein Derivat damaliger Psychologie und wurde von Sigmund Freud ins Leben gerufen.
Zu der Zeit von Sigmund Freud, sei es gelungen einige bisher schwer zu behandelnde Erkrankungen anhand erkenntlicher Symptome einer stark lokalisierten Region im Körper, speziell im Hirn, zuzuordnen und effektiv zu behandeln.
Diese Methode hat dazu geführt, dass jenen lokalisierten Regionen Funktionen zugewiesen worden sind.
Eine Schwierigkeit war es plötzlich, komplexere Phänomene auf diese Art und Weise zu beschreiben.
Freud argumentierte, diese Schwierigkeiten seien eine Konsequenz durch den Trugschluss, alle Phänomene ließen sich lokalisieren.
Zwar konnte es zu der Zeit nicht beschrieben werden, aber Freud argumentierte, komplexe Phänomene sind emergente Dynamiken unserer Psychologie.
In dem neuen Feld der Psychoanalyse war das Ziel, primär losgelöst von jeder physikalischen Gegebenheit, diese emergenten Dynamiken akkurat zu beschreiben.
Psychoanalyse steht somit im Konflikt zu den Neurowissenschaften, da in den Neurowissenschaften die physikalische Gegebenheit sehr wohl eine wichtige Rolle spielt.
In dem später entstandenen, spezialisierten Bereich der Neuropsychoanalyse wird dieser Konflikt gelöst. \cite{simthemind}

\newline

Eine besonders wichtige Charakteristik der Psychoanalyse war, dass während in der Biologie typischerweise ein Bottom-Up Ansatz für Modellbildung verwendet wird, in der Psychoanalyse ein Top-Down Ansatz verwendet wird.
Dies ist besonders aus einer technischen Betrachtungsweise hilfreich, weil ein Top-Down Prozess einem Bottom-Up Prozess für Automatisierungszwecke vorzuziehen ist.
In einem typischen Automatisierungsszenario beginnt die Spezifikation sehr abstrakt und wird je nach Notwendigkeit präziser, bis eine Spezifikation tatsächlich auf Implementationsebene realisierbar ist. \cite{simthemind}

\newline

Der tatsächliche bionische Ansatz wie später vorgestellt, ist zuerst ein Modell zu bilden und dieses Modell dann zu realisieren.
Dabei basiert das Modell auf Freuds zweites Strukturmodell der Psyche, \textit{das Es, das Ich und das {\"U}ber-Ich}.
Auf dieser Struktur aufbauend werden notwendige Schnittstellen für diese drei Komponenten identifiziert, charakterisiert und anschließend formell definiert.
Zusätzlich wird der allgemeine Informationsfluss anhand der Eigenschaften dieser drei Komponenten beschrieben und es werden funktionale Einheiten innerhalb dieser Komponenten spezifiziert.
Insgesamt wird durch das Modell eine Entscheidungseinheit für autonome Agenten gestaltet. \cite{simthemind}

\subsection{intelligente Systeme}

Ausgeklügelte Konzepte wie jene vorgestellt in ``Simulating the Mind'' stellen die Unmöglichkeit derartig intelligenter Systeme in Frage.
Zwar ist in der von ``Robot and Frank'' gezeigten Welt bereits ein realer Schaden durch unzureichend intelligente autonome Agenten entstanden, aber dieser Zustand muss nicht ewig anhalten.
Der Gestaltungsvorschlag \text{intelligente Systeme} bezieht sich darauf, sich dieser immensen Herausforderung zu stellen und mithilfe der wissenschaftlichen Methode den Status quo kontinuierlich zu verbessern.
